兩張圖完全了解：中國三十年改革開放成果

三十年前

三十年後

變哂喪屍

支那人去死啦

佢地覺得有錢就得

無錢在大陸生存不了，無喇喇有錢的人太多

變晒喪屍

我成日想像，如果當年冇文革，冇六四，冇五四。
今日我會唔會自豪係中國人呢？

台灣最美既風景係人

中華民國人

唔知個位學生哥仲健唔健在

中共：中華民國是不可以愛國的

而家中國人變哂支那人

第一張圖同現代支那人完全係兩個種族

天真無邪的笑容

幾十年前 中國真係有好多年輕人憧憬民主自由
好有理想既年輕人

而家d支那狗日日比人洗腦愛國
比黨派出去偷技術偷野
完全係唯利是圖

我成日以為文革之後已經全部都係蠻夷
不過89年個批中國大學生真係烈士

支共不是省油的燈

台灣本來都唔係好好多，國民黨都係仆街黎
台灣係勝在出左個李登輝
先有今日既逆轉勝

而家個個做小偷 強盜 騙子 造假 抄襲
個個為左錢毒疫苗 毒奶粉都整得出

文革後中共出現所謂「開明派」，俾人一個幻想中共真係有可能改變

真係相由心生

Here's a little story about the congressmen
They bailed out all of their billionaire friends
You can blame Bush, or you can try to blame Obama
But you should've freakin' learned from your daddy or your momma
Don't bring a knife to a gun fight, you'll lose
中曬

變有錢了

Here's a little story about Tienanmen Square
The people rose up and said Life ain't fair
Now they're sweating in a shop making iPhones and
You stand in front of tanks, the tanks are gonna win!
呢段字啱
自膠

政權覺得有識之士只會動搖都佢地本身地位
要班鄉下佬紅衛兵都唔要學者

唔好話中國，今時今日香港有幾多個學生可以咁由衷講去遊行同對抗強權係自己既職責同使命

如果係咁，仲有冇中共，香港主權仲會唔會移交去中國

依家d支人同民國個陣既中國人，簡直兩種人，兩個民族咁款

如果個陣中華民國無輸到，現今既中國真係可以成為一個好出色既國家

六四就好似雨革咁
一下就打沉哂當代年輕人既期望

中國人就是狗

真架 而家只係成班無腦既奴隸

文革將文化傳承斷絕
六四連一個民族的脊樑都打斷
仲係自己打斷

你睇下班廢老咪知

個時D大學同學者都唔奶共，冇玩洗腦
同埋都自我既思想，知道中國需要既係改革而痛恨貪腐

而家支那人上下都可能爭住有得貪就發個隻黎

李登輝都唔知俾人鬧左幾多年

不問理由既孝叫盲孝
我叫呢班廢老做盲豪

換個角度諗
正因為係中國人，先會有文革、六四、五四
就算當年共產黨全部人突然暴斃死晒
依堆事件可能只係推遲十年發生

其實都係有D似
學生團結起黎同政府爭取
市民去支援學生
政府企撚硬同埋定義你地係暴亂
不過香港個次叫好在冇出老解碌豬

其實民國個陣有軍閥割據 都係有權就大曬
我覺得民國無輸 中國會變到越南咁 係咁內戰

好揀sad
出賣生命 換來咁既國家

以前嘅知識份子真係有知識，起碼唔會我的志願係做貪官

之鋒

有良知的, 有人性的, 有教育的, 有文化的, 有技術的, 有錢的, 不是走了便是死了

好快精選

精選

就算無移交，六四前夕，當年殖民時期香港既華人身份認同隨時仲強過宜家。

完全笑唔出，想喊

中國人先配得起財大氣粗依個字

中國真係垃圾國家
憎到仆街 好想攬炒

陶傑：口腔期 小農DNA

上圖：有理想有抱負

下圖：The Walking Dead

30年前踩單車個學生 好靚仔
而家啲中國人唔係咁嘅樣

巴打你大L鑊，辦定身後事

眼濕濕

好唏噓。曾經中國大陸人都會主動爭取民主。
依家卻……

第一張圖嘅種族已經絕咗種

其實我都係二次理解這兩張圖

不過離現實應該相差不遠

有冇諗過，而家中國人係真心enjoy佢哋現在嘅生活
自由、民主、反貪？不了，有錢就ok

睇吓韓國瑜粉，你就會明華人咁多年都仲係喺口腔期。佢哋真心嚮往中國模式，唔介意放棄自由，換取發大財

阿聯酋、沙特夠獨裁。你又有冇聽過杜拜人唔快樂？

所以，要說服中國人，重新燃起對自由嘅熱愛，應該係唔可能的了。我哋香港人做好自己，已經好好喇。

其實你唔可以話當代嘅人錯
價值觀講到尾都係靠個政府塑造出嚟嘅
個政府講錢 人民就講錢
個政府講貪 人民就咩小便宜都貪

第一張真係好唏噓

好正

所以香港今時今日都咁多人話想企出嚟真係好難得
香港人 六月九日一定要加油

64之後既支那人都睇透社會冇得救 拿拿聲搵夠移民

以前有理想嘅烈士

而家嗰啲屌都廢事

留通等睇樓主遲下被引渡受審

改革開放、資本主義荼毒的惡果！

中華民國是唯一正統中國

有血有肉既人vs生番

我寧可住係一個窮國家
但d人有品，生活開心
好過有錢無品，生活就係你防我防
買個包食都怕有毒

係蔣經國

係咪改國歌

當時比而家開放

以前個個青少年都係充滿朝氣幹勁 對未來都充滿希望 敢作敢為敢講
相反依家個個一出生就跳到去暮年之氣

睇第一張圖睇到心痛

如果當年國民黨唔打日本仔住，搞掂左共產黨先，而家中國會係點？

屌你支那共狗 同埋黑警全身生癌死全家投胎做多100次中國人 共享中國人榮耀

都唔算無啦啦嫁
當年中共建國搶田搶地
後來話而家係國家徵用你塊地
比番啲租金你
我舊同事個老豆咪係咁囉
計埋人仔升值每個月都有三四千咁囉
佢地好感謝黨嫁

真係笑唔出

佢就係要殺晒呢班有學識既中國人
剩抵個班 就係依家個班

香港遲早都係咁

只係可以唔係死 而係拉你坐監
剩返個班 過多三十年又係圖二咁

你睇佢當時果種眼神，表情
果種笑容，支體動作，你宜家點搵到.....

[red]我屌你老母共產黨

其實香港人都係咁…

行有劣幣驅逐良幣作用既系統太耐
而家咪目的達到

30年前我係自豪既中國人

搶咩牌子

你睇佢當時果種眼神，表情
果種笑容，支體動作，你宜家點搵到.....

我屌你老母共產黨

當年只差一步 如果成功了
現在中國人可能全部都係好似哩個咁靚仔嘅學生的樣貌

點解唔諗下共慘主義仲未有人發明出黎

以前睇奧運 中國贏左會驕傲
依家 收皮啦

最有抱負嗰班死曬 剩返啲聽教聽話嘅俾自己管
唉

其實好心痛 唉
雖然中國唔撚關我事
但都係忍唔住會諗如果中國唔係共產黨管治就好

有知識,識諗個啲死撚哂啦

雖然我冇經歷過8964
但淨係睇報導都覺得佢哋為下一代有爭取過
而家啲人民似喪屍
唉
我有一個親共嘅老竇
屈屈不得志

依家叫支那

嗰個笑容

真係痴撚線
一個國家可以倒退到咁
如果佢地果晚成功左
成個國家質素會係點

心到悒埋

有良知嘅中國人已經死哂

公道講句美國black friday 咪一樣

呢個先係事實
大部人思維邏輯以為問題一定係別人嘅錯，係共產黨嘅錯
其實根本就責無旁貸
共產黨唔通唔係中國人? 唔通係蒙古人波斯人日本人?
當年國共內戰國民黨會敗走台灣亦一樣有失敗值得檢討嘅原因
如果後期冇出一個李登輝，中華民國嘅萬年國會可能在20年前就投降
韓市長、洪主席可能更早出現主動要求一個兩制
反觀香港，今日情況亦係一撚樣

好人係支那生存不到

終於明點解一直對班支那人唔順眼
因為相由心生 個個都賊眉賊眼
心地好 有良知既人個樣係唔同d

如果冇文革，香港應該係爛地黎
睇下陳冠中既歷史小說「建豐二年」，就係幻想國共內戰，國民黨贏左既中國

圖1條片真係個個都無蝗樣
有笑容 有自信 d衫樸素但無柒味
講野有文有路 對國家有睇法有希望

而家d支那人 著到天仙咁靚都係又柒又蝗又西 就算不滿都只停留共產黨式批鬥思考瘋狂互屌 無人再講國家腐敗 我去遊行抗議佢就係我職責

行唔通呢，資本主義都會有結束既一日就算馬克思所寫，資本家終會因為依賴租金同股息作收入，終日不事生產
諗落又啱啱地，個個做業主收JO發發，邊個去揸巴士

第一眼嘅感覺係心酸，然後係覺得好笑

咁你又唔好咁講
得幾十年既共產黨又點代表到五千年歷史既中國

人性殕盡

第一張圖真係心痛過堆肉醬

facebook 30年 叉撚住

而家既支那不斷既貪污腐敗、名利至上既主義，導致貪=有錢過好生活，唔做犯法野=窮，呢種方式完全係消滅人既良知。

其實中共都用緊呢招嚟磨滅香港有理想有良知既一群 令到人為求生計不擇手段、無暇關心同理會呢個社會既事，導致所謂既「要返工不了」，好可悲

64令到嗰班有良知既人失去晒，
我地香港呢幾代人一定唔可以再重蹈覆轍，
要扭轉香港既命運，
否則今日支那，明日香港。
下面幅圖班蝗蟲喪屍，唔會再係支那國既專利，
香港都會出現

其實中國呢個地方已經係消失左，只有政治意義既新中國同中華民國
如果係自豪係新中國之前既中國，咁就頭痕喇，咁多個中國，邊個朝代邊個君主呀

係 曾經一個國家可以咁美好
D人係有思想有靈魂 真係有血有肉既人

相由心生

一早有啦，之前咪ikea減價，仲有近排既喜茶

屍殺Uniqlo

以為得啲廢老先會咁
曾經希望後生一輩會有改善
點知都係冇
文化真係要由細教 而且要身教

大家諗下 區區一個六四已經將中國搞成咁，
維持左10年既文化大革命係幾咁恐怖

共產黨

你老豆有咩親共語錄？分享下，呢度應該有人教你回佢幾句

劃長江而治
民國可能會拉美化

只顧經濟 不理民生

第一張圖想哭。

佢個笑容好燦爛⋯⋯

原片個後生仔係講緊英文的

中國太多民族 大一統咪就係玩高壓囉 好似支共咁

今時唔同往日 資訊太流通 交通又方便 人民出到去見到自由世界 點呃姐 支共仲玩資訊封鎖 玩維穩玩到超支囉

好心酸 又好可悲

9/6！

未能認同

精神富足自由民主從來都係富有嘅地方先有資格擁有。
中共貪腐令到下層一直食屎，少部份爬到上去繼續打壓下層，飯都冇得食邊個讀書，就算肯讀書都未必出到有良心，有良心都未必有實力。然後就變成一潭死水

第一張成個日本青春劇咁款，好型

改革開放就係注入資本主義，破壞社會主義成果。

08奧運戈時無自豪過？

第一張圖我見到希望
第二張只有cls三個字

睇見到心傷

之後郁慕明等人又另組一個奶共到仆街嘅新黨

2008年

我

香港有一部份人已經係咁

冇錢嘅人囉屌 個個都做到業主咩
冇人租嗰時自然啲人會返去做野

人生意義：搵著數

偷呃拐騙

成日聽到大陸人話自己國家而家幾強大先進，每次聽完我都笑而不語

冇錯，好多硬件嘢你係進步左，但民智上跟本就係倒退緊，一班垃圾

正想講

厲害了

人真係唔會無緣無故變支那人

三十年前俾坦克車車死晒
NightXi king召返晒出嚟

有係有 但係係嗰時 唔係戈

血染的風彩MV有個大陸人回覆：

以前一直以為高樓聳立，豪車雲集就是發達國家。 現在開始明白了 空氣清新 水源清潔 食品安全 法律平等 老有所養 幼有所教 貧有所依，難有所助 活的有尊嚴 才是發達國家

(原文簡體)

話中國經濟係全球第二

第一張圖真係睇到想喊

應該係uniqlo

U記

希望有一日中共會唔再存在

嗰種鬱悶惆悵嘅感覺我完全能體會，皆因我同你都有親共嘅老竇。最近有新聞媒體採訪當年個仔起六四中遇難嘅母親，個呀媽每日都掂念着自己愛子，依家已經一把年紀卻被中共軟禁。睇到心都酸，但我老竇居然話:「打死咗你個仔咪好囉，亂國漢奸嚟㗎。」嗰下我成個人嚇到愣住一旁，一時間無言以對(因為我知道，我講咩佢都聽唔入耳，被人洗哂腦而猶不可教。)

好撚心up

未入黎都估到係咩圖

有良知既唔該同我斷絕父子關係
最起碼比我實開9佢波先
利申：我老豆大中華膠，次次講到得我講，佢唔夠我講

睇過新黨youtube 片，正仆街！

佢應該被消失左了

咁講好老套，但真係覺得佢地除左錢，咩都冇

好似黎既
起碼都仲識分 日本嘢係好

同80年代香港人一樣，不過香港人識驚

Totally agree

相對嘅啫
佢都覺得你畀人洗腦

13隻3毛回血

第一張gif原片係咩？

第一張圖果個學生哥

爭住奶中共鞋
個個心諗 搵夠就移民 離開呢個鬼地獄

我有個姑丈又係咁
一講中國唔好就屌你 覺得你地啲細路比人洗腦 你點講佢都唔聽

好似幾靚仔

D中國人同埋藍絲成日以為我地歧視人窮
窮過香港既國家多到數唔哂，點解我地只係歧視中國人？
當中既原因係藍絲唔會明

理念傳遞或者一啲道理
其實唔一定透過文字或者爭論
好多時係一啲事件令人體會嘅
會更深刻

國家如果聽日叫你一齊開始食草
你姑丈應該都唔會有太多嘢講

好似呢位YouTube咁樣?

搞個旅行團
專帶d愛國人士去體驗國情
睇下係咪真係咁美好

between, 要簽證，不了

其實佢係講我很辛苦

好撚sad

雖然嗰時大陸生活水平唔高, 但起碼人格高好多班

講得好 宜家嗰嗰一關於到自身利益就死口不提

thx

唔少六四遇難者都係知識分子以至未來社會楝樑, 袁力算係其中一個比較多人提起

睇到第二張圖
再見到宜家班利害了我的國真係得啖笑

佢地成日覺得香港人 台灣人 白人 歧視 中國人
其實唔係
我地係歧視 嘈亂巴弊 無禮貌 周街屙屎 撞人 大聲

你中國人要知道
係因為你中國人無禮貌， 所以被歧視
而唔係因為你係中國人，所以被歧視

如果有一班白人係同樣咁無禮貌
世界大部分人都會歧視佢地

30年後變左生番

個笑容好令人傷心
你不是支那人 在天國安息吧

其實民國果陣亦唔係咁理想 好多貪腐
如果唔係中共又點爭取到民心建國
不過中共後尾又墮落變支共

知識份子 有教養既比共產黨殺哂 你話啦

駁唔到

其實果個年代嘅中國人
思想進步 真愛國
唔會為咗著數同錢放棄公義人性
仲保留住中華五千年優秀文化傳承
知青更加有濃厚文化味同風骨

如果當年64真係令共產黨倒台或者改革
今日應該會變真強國
會係幾百年前禮儀之"幫"

地球癌細胞

今日喺campus度見到啲大陸人仲笑哈哈真係覺得好 悲哀，

柴玲 李綠

佢地未必知，好可能根本無興趣知

佢地最有興趣既係，schlorship，美加升學呢三樣野

相由心生
依加支那人唔抵可憐

對未來嘅盼望

第一張望落好醒目好正氣
而家第二張。。。

中共唔係靠民心
靠日本仔打殘國民黨

占占占 人

西安事變

不過都有好多有心人

呢個當然有關係
但係如果當下冇民心
佢可以企到咁耐咩？
佢當然就係r地主d地比窮人 叫佢地幫手打

知識份子既容光

民國都要分北洋同國民政府時期嘅,前後分別好大.

係善良 有志氣 有主見未受洗腦既人

D學生英文幾勁

世界既不幸

果個年代讀到大學唔同依家，堅好多，基本上入到大學已經人中之龍，北京讀大學更加係已經確定人生贏家

可惜
佢地為左d低端人民 呢個低端國家 冇左人生自由 性命 幸福

所以如果當年中國係咁多件事都肯行正路，今日既中國可能真係全球大國，諾貝爾獎都年年有份。
可惜有早知冇乞衣

好可悲
30年前中國人係有幾咁大理想
30年後...

同佢地講親政治最後都係拉去經濟
咩中國手段強硬但係帶領到國家進步
南非有民主但係好撚窮呢啲

北韓最撚專制啦 做到世界大國未
美國咁民主係咪全國食緊樹皮

呢個post好有以前全盛時期既高登個種feel
而家d分化撚多到吹到叫人忘記64都有

巴打個圖係咪你整架？我見你今朝貼咗好多次

DLLM 15個負皮係咪支那89後？

我都覺得支那人唔配合既話 文革仲會唔會發生呢

仲有做雞假結婚

改革開炮三十年

如果當年可以成功
管理、計劃國家既就係呢班有學識有質素既年青人
而家諗返
真係這麼近那麼遠

我發覺自己真係井底之蛙 原來大陸都有Uniqlo 咁點解佢地要落嚟香港買

喪屍

經濟好=一切都好，國家強大
坦白講我之前真係信中國會變好，但係慢慢睇清楚根本冇得救已經爛到入骨. 好多中國人都話愛國愛國, 但係你哋根本唔會了解自己國家嘅歷史, 社會 以為經濟好就係好. 究竟邊條撚樣諗出嚟 扭曲曬概念

見到三十年前 好撚心酸

中國以前最岀名既儒家依家無晒
因為連孔子都俾人批鬥

有軍閥互相制衝個時仲民主過國民黨一黨專政之後

中國果時最高學歷班人既念法同依加盲毛真係好大分別，睇到佢地既理念真係想喊。

人嘅出生冇得揀
但係做人定做狗係有得選擇

最尾仲要唱country road
當時聲勢浩大既有志之士,應該真係估唔到過左三十年都仲未去到佢地理想既家

同佔中啲的士佬一撚樣

咪阻住我搵食啦

依家睇咩運動，我都係掉轉
咪撚俾佢地贏呀

香港人最垃圾 俾呢班人食撚住呀 有乜資格笑人

country road 個段真係

其實好驚當年中國 明日香港

依家好多香港人仲係上面幅圖

但赤化得咁嚴重

新一代00後10後政治冷感既人越黎越多

可能三十年後 過埋2047

香港人都會變到下面幅圖咁

但呢d只貼中左中國同香港
外國人再有錢都會搞下天使投資，捐下錢

你屋企係一個，我屋企係兩個

應該係00後 飲喜茶飲到傻撚左

仲差咗，科技令共黨對內更高壓
三十年的洗腦令中國人變成奴隸，仲主動幫奴隸主開脫
依加除咗西方國家，無人可以改變呢個極權恐怖國度，而且將會付出好大代價
一個巨大經濟體倒台，絕對會令世界經濟衰退
不過代價再大都要做落去，西方世界信過共黨，放生過佢一次，換來既係一個超級加強版既北韓
今次佢地又有一次機會，不能心存僥倖，必須將共黨打得永世不得超生

咁你未必生到出來

歷史沒有如果
你唔好話吳三桂冇引清兵入關
西安事變冇發生

Uniqlo同kaws公仔tee

扮咩啊香港人 香港人咪又係咁 咩都爭咩都炒

ching 弱智?

雨革之後中共認為教育做得唔夠
已經加強對下一代既工作

YouTube 有d 評論係佩服當權者當機立斷 唔係中國唔使發展

成日覺得有啲5毛借機搞到新一代忘記64

64呢班係最後有自己思想嘅中國人。
之後嗰D 係只會吃喝玩樂, 偷呃拐騙, 無思想嘅奴才

中國文化止於文革

中國人止於64

今日得返既全部都係支那人

唔會，因爲有共產黨

香港平少少

話人弱智時 你識唔識尊重人啊 睇你都唔識啦柒頭

咁我寧願要聯省自治既中華民國

邊有五千年

你噏乜嘢...
ching真係弱智㗎喎

上圖係最後一個真中國人

刁總冇在位我估有機會會

64同文革搞到班最有知識同智慧既人死晒
而家個班上到位既好多都係冇腦 完全唔識發展國家

拎住結他，從細微位睇到好多野

上面個張簡直可以拍成電影

小學生領導國家你就知咩事啦

果班有理想有文化既都比坦克車碌死哂...

1989年，尚有一班民國時代嘅知識份子同學者健在，有佢哋指導下如果實行民主，中國會慢慢好似台灣咁踏上正軌。
可惜時至今時今日，一切都改變得太多。就算而家共產黨解除黨禁，開放民主選舉，中國都唔會有好下場

紅色恐怖同打仗 你選擇邊樣

啲虫

貪腐就幾時都有，好難完全清除，但起碼民國個陣知識分子多，相對依家亦比較自由，最多經濟沒搞得咁好，但我估起碼唔會好似共產黨咁沓無人性先

好有3年a班 管田將輝既影子

依家台灣諗住行回頭路，日撚日掛住發大財
好撚on9

淨係五四冇開槍屠殺學生，大總統徐世昌要請辭，已經好大分別

可以睇下建豐二年，講1976年打內戰既中華民國，佢估計冇大躍進冇文革唔會死咁多人，經濟食正對美貿易同戰後復興所以都唔差。政治就雖然兩蔣都打算做終身獨裁者，但始終資本主義社會，風氣會比較開放，會予人仲有得救既感覺。

發財立品，但中國政府又好人民都好就越發財越冇品，所以永遠唔會得到人尊敬

個阿嬸一碟仲唔夠

喺呢個層面諗嘅話
就會變咗對漢族血統感到自豪
好似納粹鼓吹雅利安人優等咁
其實而家中國人只係對國家有優越感
如果中共冧咗
全部會變晒散沙

呢幾十年已完全消滅/取代過去個五千年嘅歷史啦

如果經濟向下滑 啲人仲會唔會咁聽話

佢地唔明今曰富有，係因為香港同世界縱容佢。或者佢地明，但天生反骨dna做就今日滅你全家，毀你國土既結果。我地香港要正視返，香港先係你班大陸支那喱既阿爺，支那只係一個反骨既孫。

以前既中國人，窮，大鄉里，冇見識
但係勤力有骨氣
依家唔窮，可能唔再冇見識
不過成班都係低賤蝗

大媽 奸商 農民 紅衞兵

當消息全部封鎖晒, 你唔知身邊或全中國有幾多人係同一處境, 你會覺得得自己咁慘, 最終只係會自殺

記住隨時食唔哂嫁，拎左先

但睇番而家對國家有優越感果班
日日嗌祖國強大 果堆往往係冇咩文化果堆...
都唔知佢地對強大有咩貢獻 而呢份強大對佢地又有咩撚野用....

E.g新聞訪問港珠澳堆遊客...

好唏噓。。

啱啊

香港咪一樣有班廢老盲撐 問佢俾咩你又答唔出 剩係識講試下冇中國幫 香港會點 on99

好難完全封鎖喎 而家啲人咁依賴電話上網 如果突然全部人冇得上痴線都似

正常人有咩事都唔會諗死啦 佢地實走去搵佢地認為解決到問題既人 即係政府 到時就會發現有一大堆人都有同樣問題
仲要上面班人係山蕃黎 同佢地講道理係冇用
到時就要食返自己既惡果

睇到第一張圖好心up

無哂文化素質

3個...連個阿哥都係咁
唔夠人講仲會打9人

質素

呢排日日俾我串7咁鐘意大石壓死蟹MA
當年對香港831，依家咪輪到華為囉
誰大誰惡誰正確呀
心涼

問你死未

老母日日話華為勁到要美國傾國之力封殺佢，好榮耀呀
問題佢係睇透過chromecast睇youtube打飛機channel得出呢個結論
畫面好撚諷刺

中華民國個陣咪又係垃圾，貪污唔小過土共。
宜家就台灣好過大陸小小既，
不過對年青人黎講都係鬼國

大家老母都係差不多啦
講乜都總會加一句:"你就係唔幫中國人! 做人唔識飲水思源!"

果張表情真係相信政府係有計傾既
最後換成血淚 真係唔知點講好

而家仲要講學生反殺解放軍
點解奸角係有樣睇

睇左好多次，笑到仆街

諗起之前d人話雜種上台會開放d

想知呢位人兄仍在生嗎?

保平安之鬼

職咩責 使咩命啫
個idea根本錯曬
三十年前北京學生運動人地覺得係使命因為嗰個年代係學生/有識書嘅接受外國嘅民主意識 所以要由佢地推廣 咁合理
今時今日香港知道點解要有民主嘅人都成一代半 要推民主都唔係學生嘅專利 真心問自己 點解雨傘嘅時候咁多人話驚冇左份工 仲要養屋企
依家學生有心咁又點 你咪又笑鳩佢有書唔讀搞亂社會 坐監抵撚死 人人都諗自己有首期未 你遊行關我撚事唔會多謝你 畢竟香港核心價值係獅子山精神 係去適應愈嚟愈差嘅環境 唔係去fight for the good
所以你指責下一代嘅同時唔該問下上一代都低做左乜鳩

應該同台灣咁上下

三十年後香港都係咁

這是我的職責

上一代咪好獅子山咁留左呢個咁好既香港俾下一代囉

其實依家就已經就快同支那人無咩分別

改個畫面既aspect ratio，

文革將社會精英整到奄奄一息，64再將僅存既良知都消滅埋！共產黨真係魔鬼黎

好感動，多謝樓主，讚

台灣都記念緊

三十年後全撚部都係披住人皮既蝗蟲

唔係話靚仔，但超Charm.

唔係話咩. 以前啲大陸人個樣都正氣啲

第一張本身無咩野，睇多兩眼睇得出佢個種真心，唔知點解心頭一酸

有圖?load唔倒？

之前係temp server，可能已經expired了。

想像下如果中國由最top個1%人黎管理會係幾咁美好可惜

三十年前個張
再對比依家既香港，好觸動到心靈

這是我的職責

台灣而家仲窮過大陸

大陸只係個別城市富貴，一拉番開全個大陸……

收到風6月9金鐘政總入面有kaws賣

其實唔少香港人都一樣
上街抗爭vs喜茶大陸劇

邊個再講愛國不愛黨真係冇腦，呢班人，點撚樣愛呀？

人vs支那人

台灣幾多資源，大陸幾多資源呀
講緊人既質素，台灣人香港人仆街極都唔會有支那人既十分一

細個唔識咩係氣節咩係尊嚴咩捨身取義，

但第一次睇到最後個句‘’我們用生命寫成的誓言，必將晴朗共和國的天空！‘’，都感覺到佢個種義無反顧

//
在陽光燦爛的五月裏，我們絕食了。在這最美好的青春時刻，我們卻不得不把一切生之美好絕然地留在身後了，但我們是多麼的不情願，多麼的不甘心啊！
然而，國家已經到了這樣的時刻：物價飛漲、官倒橫流、強權高懸、官僚腐敗、大批仁人志士流落海外、社會治安日趨混亂，在這民族存亡的生死關頭，同胞們，一切有良心的同胞們，請聽一聽我們的呼聲吧！

國家是我們的國家，
人民是我們的人民，
政府是我們的政府，
我們不喊，誰喊？
我們不幹，誰幹？

儘管我們的肩膀還很柔嫩，儘管死亡對於我們來說，還顯得過於沉重，但是，我們去了，我們卻不得不去，歷史這樣要求我們。

我們最純潔的愛國感情，我們最優秀的赤子心靈，卻被說成是「動亂」，說成是「別有用心」，說成是「受一小撮人的利用」。

我們想請求所有正直的中國公民，請求每個工人、農民、士兵、平民、知識分子、社會名流、政府官員、警察和那些給我們炮製罪名的人，把你們的手撫在你們的心上，問一問你們的良心，我們有什麼罪？我們是亂動嗎?我們罷課，我們遊行，我們絕食，我們藏身？到底是為了什麼？可是，我們的感情卻一再被玩弄，我們忍著飢餓追求真理卻遭到軍警毒打……學生代表跪求民主卻被視而不見，平等對話的要求一再拖延，學生領袖身處危難……

我們怎麼辦？
民主是人生最崇高的生存感情，自由是人與生俱來的天賦人權，但這就需要我們用這些年輕的生命去換取，這難道是中華民族的自豪嗎？

絕食乃不得已而為之，也不得不為之。
我們以死的氣概，為了生而戰。
但我們還是孩子，我們還是孩子啊！中國母親，請認真看一眼你的兒女吧，雖然飢餓無情地摧殘著他們的青春，當死亡正向他們逼近，你難道能夠無動於衷嗎？

我們不想死，我們要好好地活著，因為我們正是人生最美好之年齡；我們不想死，我們想好好學習，祖國還是這樣的貧窮，我們似乎留下祖國就這樣去死，死亡決不是我們的追求。但是如果一個人的死或一些人的死，能夠使更多的人活得更好，能夠使祖國繁榮昌盛，我們就沒有權利去偷生。

當我們挨著餓時，爸爸媽媽們，你不要悲哀；當我們告別生命時，叔叔阿姨們，請不要傷心，我們只有一個希望，那就是讓我們能更好地活著，我們只有一個請求，請你們不要忘記，我們追求的絕不是死亡！因為民主不是幾個人的事情，民主事業也絕不是一代能夠完成的。

死亡，在期待著最廣泛而永久的回聲。
人將去矣，其言也善；鳥將去矣，其鳴也哀。
別了，同仁，保重！死者和生者一樣的忠誠。
別了，愛人，保重！捨不下你，也不得不告終。
別了，父母！請原諒，孩子不能忠孝兩全。
別了，人民！請允許我們以這樣不得已的方式報忠。
我們用生命寫成的誓言，必將晴朗共和國的天空！
//

「在捉一盤好大的棋啊！」

po去reddit

因為嗰種已經滅絕/流亡

習屍朝鮮

哭左

窮唔窮，可以量度到良知？

我諗起香港...
2014...2019

8964班人至少係渴望民主，堅持立場去追求民主

「媽媽我餓，但我吃不下 」
當年嗰班真係烈士嚟，明明好多都係大學生有大好前途，未來本應充滿希望，但為民主自由犧牲一切

這是我的職責，多麼的自信，理所當然

推

睇到想喊 到底係支那住既賤種有幾無良知先講得出佢地係搞事份子呢挺說話

如果冇三十年後個張嘅話會更好
第一張真係令人好感動

但現實就係事與願違

1:10

連登推5毛個個都咁講

我會想落車打7佢
咁想比車撞 我要佢求仁得仁

真係好痴線
沉淪物慾
但其實香港大部分政治冷感個啲都係咁
打份工 有潮嘢玩下跟下風 就乜都夠
公義 價值 呢啲層面嘅嘢完全放任
社會/身邊人有事 笑下mean下就過 你唔接受就你玻璃心唔啱玩
燒唔到佢身唔會覺得有問題，更甚者覺得啲人搞事無聊

第一張GIF有冇原片???
想睇

宜家係好多耕開田冇知識同冇文化既人突然暴發，有錢之後周圍去其他地方比人見到自己on9又冇文化個面，然後因為佢地以前窮開突然又咁多錢之後就覺得自己好撚勁好撚威，但係佢地係‘劣根性’，性格都係粗聲粗氣，覺得以前其他國家睇唔起佢地呢啲自認中国而又覺得自己代表緊中國既人係因為佢地冇錢，宜家就覺得自己財大氣粗大撚曬，其實佢地根本只係適合耕田唔配有錢

靚仔聰明有腦有膽識個啲死晒

第一張GIF真係睇到好撚心痛

See post 382

係

好撚型

三十年前嘅人一早脫離口腔期，追求更高層次嘅思想自由。

三十年後嘅蚛蟈人退化到只得口腔期，只追求有飯食，呃多人兩蚊

有理想的一代被打沉晒

呢三十年係消失的一代中國人人格

改革開放：堅尼系數高到，大陸已經唔做唔公佈
政府洗腦：大陸洗腦教育係好成功，全民覺得搵錢最高，所以道德、良知都唔洗理

第一幅圖係我見過最型嘅一幅圖

烈士還烈士
而家既中國人已經返唔到轉頭 唔好大中華毒再上身

記得大約10年前有部日本動畫叫《2077日本鎖國》
講日本政府將日本國民全部變曬做冇生命冇意識既機械人
睇黎呢三十年中國已經成功將科幻片既劇情變成現實

我第一次睇以為日劇場面嚟

佢真係好撚型